澳洲悉尼正式廢除「中國新年」，稱要照顧各國人的感受

澳洲悉尼一向有慶祝中國新年的做法，更成為了該城市一年一度的盛事，多項大型活動都會在農曆一月期間舉行，可是隨著中、澳兩國關係轉變，這項傳統或會有所不同。

悉尼市政府宣佈，將廢除「中國新年」（Chinese New Year）這節日名稱，並會將之更名為「農曆新年」（Lunar New Year）。發言人指除中國人以外，日本和韓國等亞洲人都會慶祝農曆新年，改名是顧及了各國人的感受。

Lunar New Year: Sydney renames Chinese New Year festival

Sydney has officially rebranded its annual celebration of Chinese New Year to the Lunar New Year Festival, ending years of controversy surrounding the name of the most significant cultural event celebrated by Chinese, Vietnamese, Korean and other Asian communities in Australia.

“The Sydney Lunar Festival embraces all communities and cultures, whether or not they use the lunar calendar, and creates new opportunities for the event’s further development,” the spokesperson told The Australian.

The naming change came after Ryde and Georges River Councils (which cover areas such as Hurstville and Kogarah) adopted a more neutral Lunar New Year, following public calls from non-Chinese communities.

正解

幾時會有中東新年、蝻亞新年？

你班左膠比大陸打手滲透左都唔知，死撚曬佢啦

澳洲佬宜家改返都好嘅

屌你老母個閪大陸正想叫農曆新年做支那新年

五毛都高質啲啦好冇

澳洲有大量亞洲裔人口 一向都有慶祝農曆新年 但係以前就淨係以為係中國獨有節日 忽視哂越南裔,台灣裔,韓國裔,香港裔既澳洲人都會慶祝 依家正名咪幾好

幾時到美國

屌
幾時正名係中國新年㗎？

用下個撚腦係講緊Chinese new year啦